7前政治官員促撤惡法

2019年06月13日

7前政治官員促撤惡法

【官逼民反】

【本報訊】林鄭月娥政府無視百萬人反送中遊行訴求，堅持如期恢復立法會二讀及三讀，民憤大爆發，無數市民包圍立法會，與警方爆發嚴重衝突。七位曾效力特區政府的前正副局長、前政治助理昨向特區政府發出聯署聲明，懇請特首林鄭月娥撤回《逃犯條例》修訂草案，從長計議，「急民所焦急，以民福祉為念」。

記者：謝明明

七名聯署者包括勞工及福利局前局長蕭偉強、運輸及房屋局前副局長邱誠武、食物及衞生局前政助陳智遠、勞工及福利局前政治助理莫宜端、財政司司長前政治助理葉根銓及羅永聰和環境局前政治助理蔡少綿。

相關新聞：示威者血與汗拉倒首日審議

群眾昨日包圍立法會及政府總部，有辦公室樓層貼上「反送中」標語。何柏佳攝

葉根銓：通過唔係聰明做法

他們向林鄭作出請求，指他們是熱愛香港和國家的土生土長香港人，亦曾在不同崗位服務於港府；鑑於近日社會和立法會就移交逃犯修訂法案有極度爭議，不少理性和務實的建議未及充份討論和回應，罕有地引起大量一般市民以遊行表達深切關注，疑慮有待釋除。他們懇請特首考慮創造空間讓社會作理性交流和討論，及早撤回方案，從長計議；聆聽各方，尤其直接涉及的法律專業；實事求是，充份解釋；政府應該急民所焦急，以民福祉為念，與民同行，促進社會和諧互信；繼續尋求中央信任及廣大香港市民支持。聯署最後呼籲各方在一切表達意見和行動時，本乎仁愛、尊重、和平、理性、克制的大原則。

參與聯署的葉根銓接受查詢時指，他們鑑於連日社會對送中條例的爭議各走極端，嚴重撕裂，認為有需要發聲，「𠵱家各自企硬，越走越遠，冇空間討論，我哋希望以一個中間人身份斡旋，令社會理性對話」。他直言，周日百萬人大遊行比2003年50萬人上街的情況更嚴峻，「03年有多個議題，但今次（百萬人）遊行係單一議題，當日好多市民情緒反應好大，反映社會面對嘅情況非常嚴峻」。他呼籲政府三思，「即使通過法例，（政府）日後點樣處理，係咪不計成本後果？我真係唔覺得係聰明做法，如果大家咁關心香港，應該諗清楚點樣將損害減至最低」。

另外，有公務員匿名發公開信，指同事都反對送中惡法，促請林鄭撤回惡法，「只要是有良知，有分辨是非之心的話，就會知道現在林鄭正在做一件對香港來說是毀滅性的錯事，而我們不是要求甚麼，只是想叫停」。該公務員指出，一百萬人遊行不是為自己站出來，只為保持香港法治和一國兩制的防火牆，為下一代有免於恐懼的自由。

匿名公務員：警忘政治中立

這名有參與反送中遊行的公務員強調，工作時會保持政治中立，質疑同為公僕的警察為何偏頗執法，「你們是否忘了甚麼是政治中立？甚麼是你們真正要保護的人？是市民，還是政權？」他也質疑其他幾個紀律部隊公務員工會公開表態支持送中條例，而不是保持政治中立。

此外，行政署昨早8時許向政總上班的公務員發短訊，着他們由東翼二樓入口進出政總，不少員工因此照常上班。惟短訊發出約一小時後，該署指政總附近道路嚴重阻塞，叫員工「勿繼續前往總部」，已返回政總的員工繼續留在辦公室，直至另行通知。至下午5時許，該署呼籲各政策局因應事態發展，考慮設立後備辦公室及安排員工在家工作。

相關新聞：警以退為進 示威者中伏

上一則
上一則
上班族︰影響微 不介意

下一則
下一則
曾俊華促警方理性執勤

示威者血與汗拉倒首日審議
警以退為進 示威者中伏
警違法用武 多人頭中彈
港台司機中流彈當場昏迷
「交通意外」頻生堵道路
解放軍武裝戒備
向記者噴椒 濫權襲途人
國際特赦組織譴責港警
連儂牆再現 快速被清走
社聯灣仔設臨時休息站
林鄭鱷魚淚下死不讓步
湯家驊死撐 泛民轟撥火
陳智思暗示解放軍出動
國際不滿 矛頭指習
建制「潛水」傳匿安全屋
通宵奔波保護群眾 鄺俊宇暈倒
保安拒民主派入立法會
大律師公會再促撤草案
戰場上 千禧後面孔湧現
「補水」大學生：自己前途自己爭取
考完試趕到 00後：唔係淨識玩抖音
中資女員工「怯都要上」
何韻詩隻身阻警察進逼示威者
廢墟攝影師無限期奮戰
教協發動本周全港罷課
「香港問題比讀書重要」
上班族︰影響微 不介意
曾俊華促警方理性執勤
明光社籲官憑良心辭職
美日內推法案制裁港官
多國續示威聲援港人
外媒關注警襲示威者
僑生促台限制港警入境
內地播反送中 NHK斷訊號
台南港人絕食 跪謝示威者
衝擊金融 港股挫480點
林鄭甩底 港交所酒會取消
市民提走中資億元表不滿
反惡法 二次佔中暴政向我們開槍